# README

## 使用した技術要素 
-------------------------------------------------------------------------- 

 | 言語           | Ruby(2.3.0), jQuery                      |
 |:---------------|:-----------------------------------------|
 | フレームワーク | Ruby on Rails(5.0.0.1), Bootstrap(3.3.6) |  
 | データベース   | SQLite                                   |  
 | バージョン管理 | Git                                      |  
 | 本番サーバー   | heroku <https://team-lab-todo-app.herokuapp.com> |  
 
## 全体の設計・構成についての説明  
-------------------------------------------------------------------------- 
 
本アプリケーションはRuby on RailsのMVCモデル構成に則って設計されています。 
 
### 基本機能 

#### トップ画面 
* TODOリストの作成フォーム(リスト名の入力) 
    * 作成時にバリデーションを行い、エラーメッセージを表示 
        - 1文字も入力されていない時(空文字も含む) 
        - 31文字以上入力されているとき 
        - 作成するTODOリスト名がすでに存在するとき  
  
* 新規作成フォームの下にリスト一覧を表示 
    * 一覧の概要 
        - TODOリスト名(TODO詳細画面へのリンク) 
        - 登録されたTODOの数 
        - チェック済みのTODOの数 
        - 最も締切の近い日付を表示(完了したものは含まない)  
        - 削除ボタン
  
* リスト一覧は登録されているTODOの作成日が新しい順にソートして表示 

#### TODO詳細画面
* TODOリスト名を上部に表示 
  
* 新規TODO作成フォーム(TODO名、期限を入力) 
    * 作成時にバリデーションを行い、エラーメッセージを表示 
        - 1文字も入力されていない時(空文字も含む) 
        - 31文字以上入力されているとき 
        - 作成するTODO名がすでに存在するとき 
  
* 新規作成フォームの下にTODO一覧を表示 
    * 一覧の概要
        - TODO名
        - 期限日
        - 作成日
        - 完了、未完了の状態を表示したボタン(デフォルトは未完了、押下すると反転) 
        - 削除ボタン
  
* TODO一覧は作成日が新しい順にソートして表示 

#### 検索画面 
* 検索フォーム(TODOリスト名、TODO名の検索) 
  
* 検索フォームの下に検索にかかったリスト、TODO一覧を表示
    * TODO一覧の概要 
        - 検索結果数を上部に表示 
        - TODO名(TODO詳細画面へのリンク) 
        - 親リスト名 
        - TODOの期限 
        - TODO作成日 
    * リスト一覧の概要 
        - 検索結果数を上部に表示 
        - TODOリスト名(TODO詳細画面へのリンク) 
        - 作成日 
  
* 検索結果がなかった場合はメッセージを表示 

#### 共通ヘッダー
* 全画面の丈夫にヘッダーを表示
* 「TODOリスト」 - TODOリスト一覧画面へのリンク
* 「検索」 - 検索画面へのリンク

### 独自機能
* トップ画面(TODOリスト一覧)でリスト30件ごとにページネーションを追加
* TODO詳細画面でTODO30件ごとにページネーションを追加
* リスト、TODO削除機能

### ファイル構成

#### ホーム画面
* 初期表示画面
    - static_pages_controller - 初期表示画面のコントローラ
    - home.html.erb - 初期表示画面のビュー

#### List
* TODOリストのMVC
    - lists_controller.rb - TODOリストのコントローラ
    - list.rb - TODOリストのモデル
    - new.html.erb - リスト作成画面のビュー
    - show.html.erb - リスト内のTODO一覧(TODO作成画面も兼ねる)
  
* 検索画面のView
    - search.html.erb - 検索画面のビュー

#### Post
* 各Listに紐付くTODOのMVC
    - posts_controller.rb - TODOのコントローラ
    - post.rb - TODOのモデル

#### スタイルシート
* Bootstrapを使用して作成
    - custom.scss - CSSファイル

### DB構成

* Listsテーブル
    - id - リストID
    - name - リスト名
    - expiration_date - 紐付いているTODOの一番早い期限の日付
    - created_at - 作成日
    - updated_at - 更新日  
  
* Postsテーブル
    - id - ポストID
    - list_id - 親関係のリストID
    - content - TODO名
    - complete_flg - 完了フラグ
    - expiration_date - 期限日
    - created_at - 作成日
    - updated_at - 更新日

[エクスポートデータ](/db/development.sqlite3.sql)

## 開発環境のセットアップ手順
--------------------------------------------------------------------------

このアプリケーションを動かす場合は、まずはリポジトリを手元にクローンしてください。
その後、次のコマンドで必要になる Ruby Gems をインストールします。

```
$ bundle install --path vendor/bundle --without production
```  

その後、データベースへのマイグレーションを実行します。  

```
$ bundle exec rails db:migrate
```  

最後に、テストを実行してうまく動いているかどうか確認します。  

```
$ bundle exec rails test
```  

テストが無事に通ったら、Railsサーバーを立ち上げて実行可能になります。  

```
$ bundle exec rails server
```  

## 本番環境
--------------------------------------------------------------------------

Herokuサーバーにアップロードしていますので、本番環境での確認も可能です。

<https://team-lab-todo-app.herokuapp.com>
  
  
  
  
  
```
更新履歴
2017/05/28 新規作成
2017/06/08 開発環境のセットアップ手順を修正
```